伯母你好啊，唔好意思搞大左你個女個肚

【米已成炊系列】22歲女兒大咗肚 母親畀300萬首期買樓兼供埋

樓價高企，不少年輕人均需家人資助置業。將軍澳君傲灣剛錄得一宗「一代養三代」成交，買家是一名22歲年輕媽媽，因有了大約六個月身孕，自己本身都是租住公屋的母親，為了孫兒着想，不惜動用半生積蓄，剛以725萬元買入屋苑2座一伙實用面積440方呎兩房單位，四成首期即290萬元，全由母親資助。 由於女兒的丈夫仍然十分年輕，未有能力供樓，所以暫時會由外母代為供樓，讓他們生活不會太吃力。

以按揭供六成計算，分25年攤還，年息2.15厘，每月供樓近1.9萬元。

區內代理表示，「女兒同男朋友（丈夫）都沒有工作」。至於男方年紀方面，「睇落似23至24歲」。新購的君傲灣單位，女兒生完後才會住。現居於區內租置公屋明德邨的母親，是家庭主婦，其丈夫則做生意，經常往來中港兩地。
食軟飯好過中頭獎

成功需婆幹

住公屋都有錢買樓

幢樓又唔係你個名
生左粒仔又唔會有私人空間
有乜撚咁好

大把富戶啦